唔係話我唔想孝順

不過同啲老一輩出街真係好撚辛苦

完全想扮唔識佢地

係地鐵到企就攬住條柱 講電話大聲到成卡都聽到

之後大大聲問我係咪下個站落車

果下我想死呀！！！

好啦 之後去餐廳食野 冇啦啦拎部電話出嚟聽粵曲

冇錯！又係大大聲 成個餐廳啲人望曬過嚟 我即刻扮搭枱

就算出聲提下佢 轉個頭又會係咁

老一輩啲人其實係咪唔識尊重人

要個細既嚟提你 我自己都唔好意思啦

完全唔會考慮下其他人既感受

係咪以前社會環境係咁

你問題 我會屌
根本你地就比中國傳統啲道德倫理規範住
覺得屌長輩係不孝
我淨係知一樣野 岩定錯
佢地影響人無問題 但人地影響佢就鬼殺咁嘈
孝順唔係唔出聲

就得有你呢啲人 先咁多廢老係出面哈哈霸霸
又打尖 又霸位
果然有咩老豆老母教咩人出黎

絕對係有出過聲

真係講到口都臭 都係改唔到

唔知你細個嗰陣有無試過喺街喊令到父母好難做？
有咁嘅諗法唔方孝順得去邊，就算係都只係過唔到自己良心而唔係真心孝順。
簡單啲講就係覺得佢哋影衰你，你有文化佢哋無，但你有無諗過你今日識咁多嘢咁有文化其實係你父母提供比你嘅？

唉 唔識講 可能你講得啱

我覺得佢地影衰我 我唔否認有呢個諗法

但係我覺得你用細路嚟比又唔同

細路喊個個都明控制唔到

但佢咁大個人 基本禮貌都唔識

利申 同呀嫲去覆診

你都on9既
你既成長經歷係你自己去體驗 去學識
每一代文化都有好同唔好
70年代文化同舟共濟 互相幫助 而家？
出面大部分廢老都自私自利 最緊要自己有得益
父母係教你岩定錯既價值觀 你條路點行 係你自己決定
係咪因為佢係你父母，所以佢做錯野都ok?
係咪做錯野 影響到人就拎一句 老人家體諒下？🤔

係啊，所以如果真係錫父母應該要企硬話畀佢哋聽咁做唔好，而唔係由得佢哋，咁就真係好不孝

可能係我心態錯 唔應該抱住蒙羞既感覺

不過我真係覺得好羞家

唔明點解佢地咁大個人都唔識

你咁講嘅話係咪細個嗰陣冇喺街度喊就可以開呢個post?

見父母惹人歧視唔應該糾正？

愚孝

係咁㗎喇 我嫲嫲到宜家都改唔到隨地吐痰/搭搭下車突然開窗掉垃圾 話佢都無用，下次又再係咁
其實難聽d講句，果個年代嘅人幾十年的習慣真係無可能叫到佢改，等呢一批人都去晒賣鹹鴨蛋就會少好多呢d現象

仲有煙剷掉煙頭，呢D百年後都改唔到

我無話老人家無文化係無問題，而係因為父母無文化而唔孝順佢哋呢樣嘢點講都唔通。

咁你有無諗過佢一直都係唔識，由你BB，讀小學中學大學，佢哋都係咁做人。依家到你長大成人識好多嘢就覺得佢地無文化而唔孝順佢？